35個鐵路盤10個樓價插水 催淚彈恐襲區當災（附圖）

新一年來臨，回顧過去的2019年，樓價於上半年曾爆升近一成，惟下半年受逆權運動拖累，全年樓價升幅收窄至僅1.81%，為過去12年來升市最少的一年。本報盤點全港35個鐵路盤去年樓價表現，當中有10個屋苑「見紅」，曾遭受催淚彈「放題式」恐襲地區成為跌市重災。毗鄰黃大仙警署及紀律部隊宿舍的現崇山慘成「跌價王」，樓價一年下跌逾8%。鄰近葵涌警署的新葵芳花園，樓價亦插水半成。

過往挾交通便利、樓價抗跌力略勝一籌的鐵路沿線物業，樓價跟隨大市回軟。本報統計35個鐵路沿線私人屋苑，仍有10個屋苑錄得跌幅，包括大埔新達廣場、東涌東堤灣畔及映灣園、荃灣萬景峯、屯門市廣場及瓏門、新葵芳花園、將軍澳首都及東港城、以及現崇山。當中現崇山跌幅最大，達8.3%，其次是首都及新葵芳花園，跌幅6.1%及5%。

反修例風波持續逾半年，警方在多區「放題式」施放催淚彈。細心發現下，一些位處「催淚彈放題」重災區屋苑，嚇怕不少用家，樓價跌幅亦相對明顯。跌幅最大的五個屋苑，三個均位處衝突熱點，包括現崇山、新葵芳花園及屯門瓏門。

現崇山毗鄰的黃大仙紀律部隊宿舍一度成為衝突場地，屋苑市況受到一定影響。事實上，12月平均呎價回落至18,934元，與2018年同期平均呎價20,650元比較，跌幅8.3%。利嘉閣莊雅琁表示，屋苑兩房罕見成交，近半年只有3宗成交，最近一宗成交已為9月中，3A座中層C室，實用面積570方呎，成交價1,030萬元，再上一宗成交，更要追溯至去年5月，3A中層D室，實用面積567方呎，成交價1,100萬，全部單位死守1,000萬元，與此比較，目前叫價與成交價相近。至於整個屋苑，去年6月至今暫錄13宗成交，上半年則錄18宗，屋苑成交量半年下跌5宗或28%，若以全年計算，屋苑錄31宗成交。

至於新葵芳花園，受社會運動影響，2019年下半年樓價曾多次跌穿600萬元，比高峯期跌足「一球」，全年樓價更插水半成。中原地產許偉業稱，葵涌警署曾爆發警民衝突，新葵芳花園樓下的港鐵葵芳站，更有防暴警施放催淚彈，除了樓價外，租金亦跌近一成，月租由今年平均1.6萬元，跌至最近1.45萬元。他稱，自葵涌7月爆發衝突後，新葵芳花園交投死寂，7月零成交，8月亦僅一宗買賣。至12月，成交回升至5宗正常水平，惟旺市不旺價。他稱，去年樓市大旺，新葵芳花園樓價越賣越貴，「廿萬廿萬咁升」，現時卻相反，「一路賣一路跌」，反映市民入市心態不平不買。屋苑12月平均呎價1.4萬元，較5月高位16,828元急跌逾一成。其中B座低層2室，實用面積415方呎，12月聖誕前成交價僅575萬元，呎價13,856元創全年第二低。

雖然2019年整體樓價升幅不足2%，但本報統計35個鐵路沿線私人屋苑，仍有25個屋苑錄得升幅，比例逾七成，當中七個屋苑升幅達雙位數。其中青衣盈翠半島平均呎價升至18,486元，與2018年12月平均呎價15,521元比較，一年漲價19%，成為2019年鐵路盤「升幅王」。2018年年底，盈翠半島逆市破頂，11座高層F室海景戶以1,548萬元沽出，呎價20,052萬元成為屋苑歷來最貴分層戶。

唔係好插je

升幅收窄跌啊仆街

宜家唔買 遲d全部800萬上車

新葵芳同現崇山呢啲撚屌地方
根本唔值咁貴
現崇山又仲叫新啲
我以前附近番工
呢啲根本垃圾地方

買完未到2047全部都收歸國有啦

現崇山炒沙中綫炒過龍啦
新葵芳個價個價都貴？地鐵上蓋加兩個大商場喎，係舊only

上年高見過萬七八放盤

現祟山好似過去大落後 嘉里d山系都伏伏地

嗰個位下年有條大馬路
咩景觀都無
係唔知佢個商場掂唔掂
同埋加多句
新葵芳唯一好處真係地鐵上蓋加多個新都會商場
附近真係幾垃圾
空氣差
景觀差
真係貪商廣放學有學生妹睇咩
一皮五頂籠

關沙中線咩事
行去鑽石山好遠

搭一個站炸喎咁你話點解上到兩萬蚊勒

葵芳上蓋又大商場又空氣好又有景觀就唔係6球400尺啦清

跌幾%就叫插水
咁升十幾%果d應該點形容

咪係 係收都收大陸先啦

個地鐵空氣系統又清新
日日空氣清新機咁抽向新葵芳花園
鳥語花香

葵涌區唔值錢
規劃地段問題

正解
校網一般
屋邨包圍
物價又要唔平
同係新市鎮
沙田
或者荃灣好佢太多

咁點解唔係外國買

隔山買牛太遠 有租霸 有法律上野 下下都要坐飛機撲去搞咩

樓市downdowndown

咁係香港住邊？ 全香港人移民？

星河都無咁勁啦

所以咪話炒過龍